<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Desarrollo de interfaces</title>
    <link href="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces" />
    <updated>2025-12-04T22:26:48+01:00</updated>
    <author>
        <name>Rubén García</name>
    </author>
    <id>https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces</id>

    <entry>
        <title>Clonación de una app</title>
        <author>
            <name>Rubén García</name>
        </author>
        <link href="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/clonacion-de-una-app.html"/>
        <id>https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/clonacion-de-una-app.html</id>

        <updated>2025-12-04T22:26:48+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Caso de Estudio: Aplicación PWA de Entrenamiento de Fuerza 1. Visión General del Proyecto Resumen: Desarrollo de una Aplicación Web Progresiva (PWA) diseñada para el seguimiento exhaustivo de entrenamientos de fuerza. Inspirada en la experiencia de usuario de líderes del mercado como "Hevy", esta aplicación&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h1 data-path-to-node="3">Caso de Estudio: Aplicación PWA de Entrenamiento de Fuerza</h1>
<h2 data-path-to-node="4">1. Visión General del Proyecto</h2>
<p data-path-to-node="5"><strong>Resumen:</strong> Desarrollo de una Aplicación Web Progresiva (PWA) diseñada para el seguimiento exhaustivo de entrenamientos de fuerza. Inspirada en la experiencia de usuario de líderes del mercado como "Hevy", esta aplicación busca democratizar el acceso a herramientas de seguimiento fitness de alta calidad, ofreciendo una interfaz "Premium Dark Mode", gestión de rutinas personalizada y análisis de progreso detallado.</p>
<p data-path-to-node="6"><strong>Objetivo:</strong> Crear una herramienta robusta, <i>offline-first</i> y estéticamente pulida que permita a los usuarios gestionar su ciclo completo de entrenamiento: desde la planificación de rutinas hasta la ejecución en tiempo real y el análisis de datos históricos.</p>
<div class="attachment-container search-images">
<div class="image-container ng-star-inserted" data-full-size-image-uri="https://encrypted-tbn1.gstatic.com/licensed-image?q=tbn:ANd9GcRuD4MMCpayrvYTiXp3GA8Res3hznan-hS7JoxtZh5Q5S8R_YL2U_AhuJXv9LLimkZhk2coG71kCfKmod1fL7vz9wGWqf3kLZtl6ha3VpuBEf2o520">
<div class="overlay-container ng-star-inserted"><button class="image-button ng-star-inserted"><figure class="licensed-image loaded"><img  src="https://encrypted-tbn1.gstatic.com/licensed-image?q=tbn:ANd9GcRuD4MMCpayrvYTiXp3GA8Res3hznan-hS7JoxtZh5Q5S8R_YL2U_AhuJXv9LLimkZhk2coG71kCfKmod1fL7vz9wGWqf3kLZtl6ha3VpuBEf2o520" alt="Imagen de mobile app mockup showing workout tracker interface" loading="lazy" data-is-external-image="true"></figure></button>
<div class="licensed-image-source ng-star-inserted"><span class="label ellipsis gds-label-m-alt">Getty Images</span></div>
</div>
</div>
</div>
<p> </p>
<hr data-path-to-node="8">
<h2 data-path-to-node="9">2. Stack Tecnológico y Arquitectura</h2>
<p data-path-to-node="10">El proyecto fue construido utilizando un stack moderno enfocado en el rendimiento, la mantenibilidad y la experiencia de usuario (UX).</p>
<h3 data-path-to-node="11">Frontend Core</h3>
<ul data-path-to-node="12">
<li>
<p data-path-to-node="12,0,0"><strong>React 18:</strong> Aprovechamiento de las últimas características de concurrencia y gestión de efectos.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="12,1,0"><strong>Vite:</strong> Build tool seleccionado por su velocidad en entorno de desarrollo (HMR) y optimización en producción.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="12,2,0"><strong>JavaScript (ES6+):</strong> Lógica de negocio modular y tipado dinámico.</p>
</li>
</ul>
<h3 data-path-to-node="13">UI &amp; UX</h3>
<ul data-path-to-node="14">
<li>
<p data-path-to-node="14,0,0"><strong>Tailwind CSS v4:</strong> Utilizado para un diseño <i>utility-first</i>, implementando variables CSS nativas para un cambio de tema (Claro/Oscuro) fluido y mantenimiento de sistemas de diseño escalables.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="14,1,0"><strong>Lucide React:</strong> Iconografía consistente y ligera.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="14,2,0"><strong>Recharts:</strong> Librería de composición para la visualización de datos complejos (estadísticas de volumen y repeticiones).</p>
</li>
</ul>
<h3 data-path-to-node="15">Gestión de Estado y Persistencia</h3>
<ul data-path-to-node="16">
<li>
<p data-path-to-node="16,0,0"><strong>Context API + Custom Hooks:</strong> Arquitectura de estado centralizada a través de un store personalizado (<code>useStore</code>). Se evitó la sobrecarga de librerías externas (como Redux) para mantener el bundle ligero, gestionando lógica compleja de filtrado y actualización.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="16,1,0"><strong>LocalStorage:</strong> Implementación de persistencia de datos para garantizar que el usuario nunca pierda su historial, incluso sin conexión a internet.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="16,2,0"><strong>UUID:</strong> Generación de identificadores únicos para la integridad referencial de sesiones y ejercicios.</p>
</li>
</ul>
<hr data-path-to-node="17">
<h2 data-path-to-node="18">3. Funcionalidades Clave Implementadas</h2>
<div class="horizontal-scroll-wrapper">
<div class="table-block-component">
<div class="table-block has-export-button">
<div class="table-content not-end-of-paragraph" data-hveid="0" data-ved="0CAAQ3ecQahcKEwj4k_bl7qSRAxUAAAAAHQAAAAAQZg">
<table data-path-to-node="19">
<thead>
<tr>
<td><span data-path-to-node="19,0,0,0">Módulo</span></td>
<td><span data-path-to-node="19,0,1,0">Descripción</span></td>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td><span data-path-to-node="19,1,0,0"><strong>🏋️ Log de Entrenamiento</strong></span></td>
<td><span data-path-to-node="19,1,1,0">Registro en tiempo real de series, repeticiones, peso y RPE.</span></td>
</tr>
<tr>
<td><span data-path-to-node="19,2,0,0"><strong>📊 Analytics Dashboard</strong></span></td>
<td><span data-path-to-node="19,2,1,0">Visualización gráfica del progreso por ejercicio y volumen total.</span></td>
</tr>
<tr>
<td><span data-path-to-node="19,3,0,0"><strong>📚 Biblioteca de Ejercicios</strong></span></td>
<td><span data-path-to-node="19,3,1,0">Base de datos con instrucciones paso a paso, grupos musculares principales y secundarios.</span></td>
</tr>
<tr>
<td><span data-path-to-node="19,4,0,0"><strong>🎨 Temas Dinámicos</strong></span></td>
<td><span data-path-to-node="19,4,1,0">Soporte completo para modo claro y oscuro con detección de preferencias del sistema.</span></td>
</tr>
<tr>
<td><span data-path-to-node="19,5,0,0"><strong>🌐 Localización</strong></span></td>
<td><span data-path-to-node="19,5,1,0">Internacionalización (i18n) completa español/inglés.</span></td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
<div class="table-footer hide-from-message-actions ng-star-inserted"> </div>
</div>
</div>
</div>
<hr data-path-to-node="20">
<h2 data-path-to-node="21">4. Metodología de Desarrollo: Iteración Guiada</h2>
<p data-path-to-node="22">El desarrollo siguió un enfoque <strong>Agile e Incremental</strong>, utilizando ingeniería de prompts avanzada para acelerar el boilerplate y centrar el esfuerzo humano en la lógica de negocio compleja y el refinamiento de UI.</p>
<h3 data-path-to-node="23">Fase 1: Arquitectura y MVP</h3>
<ul data-path-to-node="24">
<li>
<p data-path-to-node="24,0,0"><strong>Reto:</strong> Establecer una base sólida que soporte futuras expansiones.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="24,1,0"><strong>Solución:</strong> Se definió una estructura de "Premium Dark Mode" desde el día uno. Se crearon los modelos de datos base para <code>Routines</code> y <code>Exercises</code>.</p>
</li>
</ul>
<h3 data-path-to-node="25">Fase 2: Lógica Core y Estado Global</h3>
<ul data-path-to-node="26">
<li>
<p data-path-to-node="26,0,0"><strong>Reto:</strong> Manejar la complejidad de un entrenamiento activo (temporizadores, edición de series anteriores, validación).</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="26,1,0"><strong>Implementación:</strong> Desarrollo del hook <code>useStore</code>. Se integró la lógica de persistencia para asegurar que, si el usuario cierra el navegador, sus datos permanezcan intactos.</p>
</li>
</ul>
<h3 data-path-to-node="27">Fase 3: Refinamiento de UX y Localización</h3>
<ul data-path-to-node="28">
<li>
<p data-path-to-node="28,0,0"><strong>Reto:</strong> Adaptar la aplicación para una audiencia hispanohablante y mejorar la accesibilidad visual.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="28,1,0"><strong>Solución:</strong> Implementación de un <i>toggle</i> de temas y traducción completa de la interfaz y la base de datos de ejercicios.</p>
</li>
</ul>
<hr data-path-to-node="29">
<h2 data-path-to-node="30">5. Resolución de Problemas Técnicos (Challenges &amp; Fixes)</h2>
<p data-path-to-node="31">Durante la fase de pulido (Polish), se identificaron y resolvieron varios desafíos críticos de UX/UI:</p>
<h3 data-path-to-node="32">A. Navegación y Contexto de Datos</h3>
<ul data-path-to-node="33">
<li>
<p data-path-to-node="33,0,0"><strong>Problema:</strong> Los usuarios reportaron incapacidad para ver el historial específico dentro del detalle de un ejercicio.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="33,1,0"><strong>Solución:</strong> Se refactorizó <code>App.jsx</code> y el sistema de rutas. Se implementó un algoritmo de filtrado en el store que cruza el ID del ejercicio actual con todo el historial de sesiones (<code>WorkoutSessions</code>), devolviendo solo los datos relevantes.</p>
</li>
</ul>
<h3 data-path-to-node="34">B. Gestión de Caché y Estructura de Datos</h3>
<ul data-path-to-node="35">
<li>
<p data-path-to-node="35,0,0"><strong>Problema:</strong> Las descripciones de ejercicios nuevas no aparecían debido a datos antiguos persistentes en el navegador del cliente.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="35,1,0"><strong>Solución:</strong> Se implementó un sistema de <strong>versionado de datos</strong>. Al detectar una nueva versión de la estructura de datos (<code>initialData.js</code>), la aplicación fuerza una actualización inteligente del <code>localStorage</code> sin borrar el historial del usuario.</p>
</li>
</ul>
<h3 data-path-to-node="36">C. Diseño de Interfaz (UI Clutter)</h3>
<ul data-path-to-node="37">
<li>
<p data-path-to-node="37,0,0"><strong>Problema:</strong> "Los músculos secundarios se ven fatal" y falta de aire en el diseño.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="37,1,0"><strong>Solución:</strong></p>
<ul data-path-to-node="37,1,1">
<li>
<p data-path-to-node="37,1,1,0,0">Se rediseñaron los componentes de <i>tags</i> para mejorar la jerarquía visual.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="37,1,1,1,0">Se aplicó una refactorización de espaciado global (Padding/Margin) en <code>ExerciseList</code> y <code>Profile</code>, siguiendo principios de <i>White Space</i> para reducir la carga cognitiva.</p>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/4/Captura-de-pantalla-2025-12-04-a-las-22.26.11.png" alt="" width="321" height="697" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/4/responsive/Captura-de-pantalla-2025-12-04-a-las-22.26.11-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/4/responsive/Captura-de-pantalla-2025-12-04-a-las-22.26.11-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/4/responsive/Captura-de-pantalla-2025-12-04-a-las-22.26.11-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/4/responsive/Captura-de-pantalla-2025-12-04-a-las-22.26.11-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/4/responsive/Captura-de-pantalla-2025-12-04-a-las-22.26.11-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/4/responsive/Captura-de-pantalla-2025-12-04-a-las-22.26.11-2xl.png 1920w"></figure>
<hr data-path-to-node="38">
<h2 data-path-to-node="39">6. Próximos Pasos (Roadmap)</h2>
<ul data-path-to-node="40">
<li>
<p data-path-to-node="40,0,0">Implementación de <strong>Autenticación en la Nube</strong> (Firebase/Supabase) para sincronización entre dispositivos.</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="40,1,0">Funcionalidades sociales (compartir rutinas).</p>
</li>
<li>
<p data-path-to-node="40,2,0">Integración de gamificación (rachas y medallas).</p>
</li>
</ul>
<hr data-path-to-node="41">
<p data-path-to-node="42"><i>Este proyecto demuestra capacidad para construir aplicaciones completas, gestionar estados complejos y refinar productos basándose en feedback de usuario real.</i></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Guia de iRacing</title>
        <author>
            <name>Rubén García</name>
        </author>
        <link href="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/guia-de-iracing.html"/>
        <id>https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/guia-de-iracing.html</id>

        <updated>2025-11-19T15:58:10+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Introducción Esta guía ha sido elaborada para ayudar tanto a nuevos pilotos como a usuarios experimentados a mejorar su rendimiento en iRacing, una de las plataformas de simulación de conducción más realistas y exigentes del mundo. A lo largo de esta guía se abordan aspectos&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 data-start="155" data-end="171">Introducción</h3>
<p data-start="173" data-end="606">Esta guía ha sido elaborada para ayudar tanto a nuevos pilotos como a usuarios experimentados a mejorar su rendimiento en iRacing, una de las plataformas de simulación de conducción más realistas y exigentes del mundo. A lo largo de esta guía se abordan aspectos clave como la configuración del equipo, técnicas de pilotaje, gestión de carrera y optimización del simulador para conseguir una experiencia más fluida y competitiva.</p>
<p data-start="608" data-end="1157">Para la creación y estructuración de los contenidos se ha utilizado Gemini 3, un modelo avanzado de inteligencia artificial que destaca por su capacidad para analizar información técnica, generar explicaciones claras y adaptarse al nivel de conocimiento del usuario. Gracias a su precisión y capacidad de razonamiento contextual, Gemini 3 ha servido como una herramienta de apoyo fundamental para organizar la información, simplificar conceptos complejos y garantizar que la guía sea completa, accesible y útil para cualquier piloto virtual.</p>
<p>Prompt Inicial:</p>
<blockquote>
<p>Actua como un desarrollador con experiencia de varios años en el desarrollo de aplicaciones e interfaces web, siguiendo buenas prácticas de diseño, accesibilidad y usabilidad.<br><br> Haz una app guía de como empezar en iracing, habla de las categoría, el rango de corredor etc... en HTML5, CSS y JavaScript puro (vanilla JavaScript) no uses frameworks para JavaScript ni para CSS. <br>Mantener un código limpio, modular y semántico, facilitando su comprensión y mantenimiento.<br>Respetar una estructura de proyecto clara, separando la lógica, el estilo y el contenido.</p>
</blockquote>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/3/Captura-de-pantalla-2025-11-20-a-las-0.06.44.png" alt="" width="2880" height="1800" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/3/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-20-a-las-0.06.44-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/3/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-20-a-las-0.06.44-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/3/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-20-a-las-0.06.44-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/3/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-20-a-las-0.06.44-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/3/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-20-a-las-0.06.44-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/3/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-20-a-las-0.06.44-2xl.png 1920w"></figure>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Reproductor Multimedia Local</title>
        <author>
            <name>Rubén García</name>
        </author>
        <link href="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/reproductor-multimedia-local.html"/>
        <id>https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/reproductor-multimedia-local.html</id>

        <updated>2025-11-04T00:52:56+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Introduccion El proyecto consiste en el desarrollo de un reproductor multimedia local con integración de calendario, cuyo objetivo principal es ofrecer una herramienta versátil para la gestión y reproducción de archivos de audio y video, junto con la organización de eventos o recordatorios relacionados. La&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3>Introduccion</h3>
<p>El proyecto consiste en el desarrollo de un <strong data-start="172" data-end="234">reproductor multimedia local con integración de calendario</strong>, cuyo objetivo principal es ofrecer una herramienta versátil para la <strong data-start="304" data-end="359">gestión y reproducción de archivos de audio y video</strong>, junto con la <strong data-start="374" data-end="417">organización de eventos o recordatorios</strong> relacionados. La aplicación busca combinar <strong data-start="461" data-end="497">funcionalidad y diseño intuitivo</strong>, permitiendo al usuario reproducir su contenido multimedia de forma sencilla, al tiempo que puede <strong data-start="596" data-end="649">planificar actividades o programar reproducciones</strong> según fechas específicas. Durante su desarrollo se aplicaron los principios de <strong data-start="729" data-end="797">interfaz de usuario, usabilidad y experiencia de usuario (UX/UI)</strong>, empleando tecnologías web estándar como <strong data-start="839" data-end="874">HTML5, CSS y JavaScript vanilla</strong>.</p>
<h3>Funcionalidades</h3>
<p data-start="152" data-end="381">El reproductor multimedia con calendario incorpora una serie de funcionalidades diseñadas para mejorar la experiencia del usuario y optimizar la gestión del contenido local. Entre las características más relevantes se incluyen:</p>
<ul data-start="383" data-end="1333">
<li data-start="383" data-end="523">
<p data-start="385" data-end="523"><strong data-start="385" data-end="421">Reproducción de archivos locales</strong>, permitiendo al usuario seleccionar y reproducir música o videos directamente desde su dispositivo.</p>
</li>
<li data-start="524" data-end="642">
<p data-start="526" data-end="642"><strong data-start="526" data-end="563">Controles básicos de reproducción</strong>, como reproducir, pausar, detener, avanzar, retroceder y ajustar el volumen.</p>
</li>
<li data-start="643" data-end="753">
<p data-start="645" data-end="753"><strong data-start="645" data-end="679">Lista de reproducción dinámica</strong>, que permite agregar, eliminar o reordenar archivos de manera sencilla.</p>
</li>
<li data-start="754" data-end="918">
<p data-start="756" data-end="918"><strong data-start="756" data-end="786">Integración con calendario</strong>, posibilitando <strong data-start="802" data-end="837">asociar eventos o recordatorios</strong> a fechas específicas, e incluso vincularlos con archivos multimedia concretos.</p>
</li>
<li data-start="919" data-end="1051">
<p data-start="921" data-end="1051"><strong data-start="921" data-end="955">Interfaz intuitiva y adaptable</strong>, diseñada siguiendo principios de usabilidad y accesibilidad, con un diseño limpio y moderno.</p>
</li>
<li data-start="1052" data-end="1175">
<p data-start="1054" data-end="1175"><strong data-start="1054" data-end="1079">Temas personalizables</strong>, incluyendo la opción de <strong data-start="1105" data-end="1120">modo oscuro</strong> para mejorar la visualización en distintos entornos.</p>
</li>
<li data-start="1176" data-end="1333">
<p data-start="1178" data-end="1333"><strong data-start="1178" data-end="1203">Persistencia de datos</strong>, de modo que las listas de reproducción y los eventos del calendario se mantengan entre sesiones mediante almacenamiento local.</p>
</li>
</ul>
<p data-start="1335" data-end="1505">Esta combinación de funciones busca ofrecer una aplicación <strong data-start="1394" data-end="1417">completa y práctica</strong>, que unifique el entretenimiento y la organización personal en una única herramienta.</p>
<h3>Inteligencia Artificial Usada</h3>
<p data-start="209" data-end="562">Para asistir en el proceso de diseño y desarrollo de la aplicación se empleó <strong data-start="286" data-end="304">Gemini 2.5 Pro</strong>, un modelo avanzado de inteligencia artificial desarrollado por Google. Esta herramienta se utilizó como <strong data-start="410" data-end="456">asistente de programación y apoyo creativo</strong>, permitiendo generar código, optimizar estructuras y proponer soluciones de diseño de manera eficiente.</p>
<p data-start="564" data-end="1034">Entre sus principales beneficios destacan su <strong data-start="609" data-end="662">capacidad para comprender instrucciones complejas</strong>, su <strong data-start="667" data-end="709">adaptabilidad al contexto del proyecto</strong>, y su <strong data-start="716" data-end="768">habilidad para generar código limpio y funcional</strong> en distintos lenguajes, incluyendo <strong data-start="804" data-end="839">HTML5, CSS y JavaScript vanilla</strong>. Gracias a estas características, Gemini 2.5 Pro se convirtió en una herramienta fundamental para <strong data-start="938" data-end="964">agilizar el desarrollo</strong>, <strong data-start="966" data-end="985">reducir errores</strong> y <strong data-start="988" data-end="1031">mejorar la calidad final de la interfaz</strong>.</p>
<h3 data-start="564" data-end="1034">Prompt Inicial</h3>
<blockquote>
<p data-start="194" data-end="401">Actúa como un desarrollador web con amplia experiencia en el diseño y desarrollo de aplicaciones e interfaces, aplicando buenas prácticas de programación, accesibilidad, usabilidad y diseño visual.</p>
<p data-start="403" data-end="645">Desarrolla una aplicación web de reproductor multimedia local con integración de calendario, utilizando HTML5, CSS y JavaScript puro (vanilla JavaScript). No utilices frameworks ni librerías externas, ni para JavaScript ni para CSS.</p>
<p data-start="647" data-end="707">La aplicación debe incluir las siguientes características:</p>
<ul data-start="708" data-end="1474">
<li data-start="708" data-end="776">
<p data-start="710" data-end="776">Reproducción de archivos multimedia locales (audio y video).</p>
</li>
<li data-start="777" data-end="890">
<p data-start="779" data-end="890">Controles básicos de reproducción: reproducir, pausar, detener, avanzar, retroceder y ajustar el volumen.</p>
</li>
<li data-start="891" data-end="988">
<p data-start="893" data-end="988">Lista de reproducción dinámica, con opciones para agregar, eliminar y reordenar archivos.</p>
</li>
<li data-start="989" data-end="1108">
<p data-start="991" data-end="1108">Integración con un calendario, que permita crear eventos o recordatorios y vincularlos con archivos multimedia.</p>
</li>
<li data-start="1109" data-end="1167">
<p data-start="1111" data-end="1167">Temas personalizables, incluyendo modo oscuro.</p>
</li>
<li data-start="1168" data-end="1289">
<p data-start="1170" data-end="1289">Persistencia de datos mediante almacenamiento local, conservando listas de reproducción y eventos entre sesiones.</p>
</li>
<li data-start="1290" data-end="1359">
<p data-start="1292" data-end="1359">Diseño responsive, adaptable a distintos tamaños de pantalla.</p>
</li>
<li data-start="1360" data-end="1474">
<p data-start="1362" data-end="1474">Interfaz accesible y usable, con elementos bien contrastados, etiquetas semánticas y navegación intuitiva.</p>
</li>
</ul>
<p data-start="1476" data-end="1491">Asegúrate de:</p>
<ul data-start="1492" data-end="1815">
<li data-start="1492" data-end="1591">
<p data-start="1494" data-end="1591">Mantener un código limpio, modular y semántico, facilitando su comprensión y mantenimiento.</p>
</li>
<li data-start="1592" data-end="1741">
<p data-start="1594" data-end="1741">Respetar una estructura de proyecto clara, separando correctamente la lógica (JavaScript), el estilo (CSS) y el contenido (HTML).</p>
</li>
<li data-start="1742" data-end="1815">
<p data-start="1744" data-end="1815">Comentar el código de forma adecuada para explicar su funcionamiento.</p>
</li>
</ul>
</blockquote>
<h3>Resultado:</h3>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.14.25.png" alt="" width="1920" height="1080" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.14.25-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.14.25-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.14.25-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.14.25-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.14.25-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.14.25-2xl.png 1920w"></figure>
<blockquote>
<p>La estética de la aplicación debe de ser mas amigable, las esquinas deben de ser mas redondeadas y los colores más llamativos</p>
</blockquote>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.38.05.png" alt="" width="1920" height="1080" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.38.05-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.38.05-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.38.05-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.38.05-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.38.05-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/2/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-04-a-las-1.38.05-2xl.png 1920w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pomodoro</title>
        <author>
            <name>Rubén García</name>
        </author>
        <link href="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/pomodoro.html"/>
        <id>https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/pomodoro.html</id>

        <updated>2025-10-12T18:22:18+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Introducción La aplicación desarrollada es un Pomodoro Timer, una herramienta enfocada en mejorar la productividad y la gestión del tiempo mediante la técnica Pomodoro. Esta técnica se basa en dividir las tareas en intervalos de trabajo (llamados pomodoros) separados por breves descansos, fomentando la concentración&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 data-start="104" data-end="120">Introducción</h3>
<p data-start="122" data-end="467">La aplicación desarrollada es un <strong data-start="155" data-end="173">Pomodoro Timer</strong>, una herramienta enfocada en mejorar la <strong data-start="214" data-end="255">productividad y la gestión del tiempo</strong> mediante la técnica Pomodoro. Esta técnica se basa en dividir las tareas en intervalos de trabajo (llamados <em data-start="364" data-end="375">pomodoros</em>) separados por breves descansos, fomentando la concentración y evitando la fatiga mental.</p>
<p data-start="469" data-end="780">El objetivo principal del proyecto es diseñar una <strong data-start="519" data-end="569">interfaz funcional, atractiva y personalizable</strong>, que ofrezca al usuario una experiencia sencilla y eficiente. Además, se busca integrar distintas <strong data-start="668" data-end="715">opciones de configuración y personalización</strong>, adaptándose a las necesidades y preferencias de cada usuario.</p>
<p data-start="782" data-end="967">Durante el desarrollo de esta aplicación se aplicaron los principios de <strong data-start="854" data-end="906">usabilidad, accesibilidad y diseño de interfaces</strong>, abordados en la asignatura de <em data-start="938" data-end="964">Desarrollo de Interfaces</em>.</p>
<h3 data-start="182" data-end="227">Definición de objetivos y funcionalidades</h3>
<p data-start="229" data-end="364">Antes de comenzar con el desarrollo, se establecieron los objetivos y las funcionalidades principales que la aplicación debe ofrecer.</p>
<h4 data-start="366" data-end="398">Funcionalidades principales</h4>
<ul data-start="400" data-end="1063">
<li data-start="400" data-end="474">
<p data-start="402" data-end="474"><strong data-start="402" data-end="423">Presets de tiempo</strong> para los periodos de <em data-start="445" data-end="455">pomodoro</em> y los descansos.</p>
</li>
<li data-start="475" data-end="529">
<p data-start="477" data-end="529"><strong data-start="477" data-end="498">Inicio automático</strong> de los ciclos de <em data-start="516" data-end="526">pomodoro</em>.</p>
</li>
<li data-start="530" data-end="573">
<p data-start="532" data-end="573"><strong data-start="532" data-end="553">Inicio automático</strong> de los descansos.</p>
</li>
<li data-start="574" data-end="716">
<p data-start="576" data-end="716"><strong data-start="576" data-end="607">Configuración del intervalo</strong> entre descansos largos y cortos (definiendo cada cuántos descansos cortos se producirá un descanso largo).</p>
</li>
<li data-start="717" data-end="769">
<p data-start="719" data-end="769"><strong data-start="719" data-end="738">Reloj integrado</strong>, con la opción de ocultarlo.</p>
</li>
<li data-start="770" data-end="840">
<p data-start="772" data-end="840"><strong data-start="772" data-end="799">Sonidos personalizables</strong>, con diferentes opciones de selección.</p>
</li>
<li data-start="841" data-end="947">
<p data-start="843" data-end="886"><strong data-start="843" data-end="871">Personalización de temas</strong>, incluyendo:</p>
<ul data-start="889" data-end="947">
<li data-start="889" data-end="924">
<p data-start="891" data-end="924">Variedad de temas predefinidos.</p>
</li>
<li data-start="927" data-end="947">
<p data-start="929" data-end="947"><strong data-start="929" data-end="944">Modo oscuro</strong>.</p>
</li>
</ul>
</li>
<li data-start="948" data-end="1063">
<p data-start="950" data-end="1063"><strong data-start="950" data-end="988">Opción de desacoplar la aplicación</strong>, permitiendo abrirla en una pestaña más pequeña o ventana independiente.</p>
</li>
</ul>
<h4 data-start="1065" data-end="1087">Gestión de tareas</h4>
<ul data-start="1089" data-end="1263">
<li data-start="1089" data-end="1139">
<p data-start="1091" data-end="1139"><strong data-start="1091" data-end="1137">Creación, edición y eliminación de tareas.</strong></p>
</li>
<li data-start="1140" data-end="1263">
<p data-start="1142" data-end="1263"><strong data-start="1142" data-end="1181">Exportación e importación de tareas</strong> en formatos JSON o XML, para facilitar la copia de seguridad y la portabilidad.</p>
</li>
</ul>
<h4 data-start="1265" data-end="1301">Notificaciones y compatibilidad</h4>
<ul data-start="1303" data-end="1610">
<li data-start="1303" data-end="1420">
<p data-start="1305" data-end="1420"><strong data-start="1305" data-end="1334">Sistema de notificaciones</strong> para informar sobre el inicio o finalización de los periodos de trabajo y descanso.</p>
</li>
<li data-start="1421" data-end="1526">
<p data-start="1423" data-end="1526"><strong data-start="1423" data-end="1457">Compatibilidad multiplataforma</strong>, garantizando su funcionamiento en diferentes sistemas operativos.</p>
</li>
<li data-start="1527" data-end="1610">
<p data-start="1529" data-end="1610"><strong data-start="1529" data-end="1554">Soporte multilenguaje</strong>, con posibilidad de cambiar el idioma de la interfaz.</p>
</li>
</ul>
<h3>Inteligencia Artificial Usada</h3>
<p data-start="209" data-end="562">Para asistir en el proceso de diseño y desarrollo de la aplicación se empleó <strong data-start="286" data-end="304">Gemini 2.5 Pro</strong>, un modelo avanzado de inteligencia artificial desarrollado por Google. Esta herramienta se utilizó como <strong data-start="410" data-end="456">asistente de programación y apoyo creativo</strong>, permitiendo generar código, optimizar estructuras y proponer soluciones de diseño de manera eficiente.</p>
<p data-start="564" data-end="1034">Entre sus principales beneficios destacan su <strong data-start="609" data-end="662">capacidad para comprender instrucciones complejas</strong>, su <strong data-start="667" data-end="709">adaptabilidad al contexto del proyecto</strong>, y su <strong data-start="716" data-end="768">habilidad para generar código limpio y funcional</strong> en distintos lenguajes, incluyendo <strong data-start="804" data-end="839">HTML5, CSS y JavaScript vanilla</strong>. Gracias a estas características, Gemini 2.5 Pro se convirtió en una herramienta fundamental para <strong data-start="938" data-end="964">agilizar el desarrollo</strong>, <strong data-start="966" data-end="985">reducir errores</strong> y <strong data-start="988" data-end="1031">mejorar la calidad final de la interfaz</strong>.</p>
<h3>Elaboración del primer prompt</h3>
<p data-start="204" data-end="572">Para iniciar el desarrollo de la aplicación, se elaboró un <strong data-start="263" data-end="282">primer <em data-start="272" data-end="280">prompt</em></strong> que permitió definir de manera precisa el comportamiento esperado de la inteligencia artificial (IA) utilizada como asistente de desarrollo. En este <em data-start="432" data-end="440">prompt</em> se establecieron las <strong data-start="462" data-end="484">instrucciones base</strong> que guiaron el proceso de generación del código y la estructura inicial del proyecto.</p>
<p data-start="574" data-end="810">En esta fase, fue fundamental <strong data-start="604" data-end="661">definir claramente el rol y las limitaciones de la IA</strong>, indicando que debía actuar como un <strong data-start="698" data-end="741">desarrollador con experiencia experto en interfaces web</strong>, siguiendo buenas prácticas de diseño, accesibilidad y usabilidad.</p>
<p data-start="812" data-end="892">Además, se especificaron los <strong data-start="841" data-end="868">requerimientos técnicos</strong> que debían cumplirse:</p>
<ul data-start="893" data-end="1206">
<li data-start="893" data-end="1012">
<p data-start="895" data-end="1012">Utilizar exclusivamente <strong data-start="919" data-end="928">HTML5</strong>, <strong data-start="930" data-end="937">CSS</strong> y <strong data-start="940" data-end="962">JavaScript vanilla</strong>, sin el uso de frameworks o librerías externas.</p>
</li>
<li data-start="1013" data-end="1112">
<p data-start="1015" data-end="1112">Mantener un código <strong data-start="1034" data-end="1065">limpio, modular y semántico</strong>, facilitando su comprensión y mantenimiento.</p>
</li>
<li data-start="1113" data-end="1206">
<p data-start="1115" data-end="1206">Respetar una estructura de proyecto clara, separando la lógica, el estilo y el contenido.</p>
</li>
</ul>
<p data-start="1208" data-end="1399">Este primer <em data-start="1220" data-end="1228">prompt</em> sirvió como punto de partida para generar la <strong data-start="1274" data-end="1295">base del proyecto</strong>, sobre la cual se fueron añadiendo las distintas funcionalidades y elementos visuales de la aplicación.</p>
<h4 data-start="1208" data-end="1399">Primera Versión Preliminar:</h4>
<p>Prompt:</p>
<blockquote>
<p>Actua como un desarrollador con experiencia de varios años en el desarrollo de aplicaciones e interfaces web, siguiendo buenas prácticas de diseño, accesibilidad y usabilidad.<br><br> Haz una app para estudiar usando el método pomodoro en HTML5, CSS y JavaScript puro (vanilla JavaScript) no uses frameworks para JavaScript ni para CSS. <br>Mantener un código limpio, modular y semántico, facilitando su comprensión y mantenimiento.<br>Respetar una estructura de proyecto clara, separando la lógica, el estilo y el contenido.</p>
</blockquote>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1//v1.png" alt="Primera Versión Pomodoro" width="1483" height="729" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1//responsive/v1-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1//responsive/v1-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1//responsive/v1-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1//responsive/v1-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1//responsive/v1-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1//responsive/v1-2xl.png 1920w"></figure>
<p data-start="158" data-end="609">Esta primera versión representa el <strong data-start="193" data-end="213">punto de partida</strong> del desarrollo de la aplicación. Se trata de una <strong data-start="263" data-end="288">implementación básica</strong>, en la que se han sentado las bases principales del funcionamiento del temporizador Pomodoro. A partir de esta versión inicial, se irán realizando <strong data-start="436" data-end="469">ajustes y mejoras progresivas</strong> tanto en el diseño como en la funcionalidad, con el objetivo de que la aplicación se <strong data-start="555" data-end="606">acerque cada vez más al resultado final deseado</strong>.</p>
<h4 data-start="158" data-end="609">Modificación: 2º Prompt<br><br></h4>
<p>Con el segundo prompt queremos comenzar a implemementar algunas de las funcionalidades objetivo.<br><br></p>
<blockquote>
<p>Prioriza el desarrollo multiplataforma, asegurando que la aplicación funcione correctamente tanto en ordenadores como en dispositivos móviles. No se trata únicamente de que la interfaz sea responsive, sino de que las opciones, menús y elementos interactivos se adapten de forma óptima al formato y orientación de la pantalla, especialmente en dispositivos con disposición horizontal.<br><br>Crea un menú de opciones que incluya los siguientes ajustes:<br><br>Presets de tiempo: permite seleccionar diferentes configuraciones de duración para los pomodoros y descansos.<br><br>Inicio automático de pomodoros: activa o desactiva el inicio automático de un nuevo pomodoro al finalizar el anterior.<br><br>Inicio automático de descansos: activa o desactiva el inicio automático del descanso al terminar un pomodoro.<br><br>Intervalo de descanso largo: define cada cuántos descansos cortos se realizará un descanso largo.<br><br>Además, incluye un reloj que muestre la hora actual, con una opción para mostrar u ocultar el reloj.<br><br>Por defecto, el reloj debe estar oculto.</p>
</blockquote>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/v2_1.png" alt="version 2" width="682" height="491" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_1-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_1-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_1-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_1-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_1-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_1-2xl.png 1920w"></figure>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/v2_menu.png" alt="Menu de la versión 2" width="867" height="574" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_menu-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_menu-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_menu-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_menu-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_menu-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v2_menu-2xl.png 1920w"></figure>Podemos observar que ha implementado lo que hemos pedido, sin embargo la parte estética es bastante mejorable. Añadido a esto, no ha intepretado la parte de los presets de la forma que queríamos. Por ello en el próximo prompt especificaremos lo que queremos de forma mas detallada.</p>
<h4 data-start="158" data-end="609">Refinar cambios anteriores: 3ᵉʳ Prompt</h4>
<blockquote>
<p>En la parte de los presets, me refería a tiempos preestablecidos, por ejemplo un pomodoro corto de 15 5 10.<br>Referente a el reloj, dale un estilo que concuerde con el resto de la aplicación. Haz lo mismo con el menú.</p>
</blockquote>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/v3_1.png" alt="Versión 3" width="648" height="477" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_1-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_1-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_1-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_1-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_1-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_1-2xl.png 1920w"></figure>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/v3_menu.png" alt="Versión 3 Menú" width="706" height="705" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_menu-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_menu-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_menu-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_menu-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_menu-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/v3_menu-2xl.png 1920w"></figure>
<p>Podemos apreciar como se ha corregido lo que hemos indicado, no es muy estético pero primero vamos a terminar la funcionalidad y despues retocaremos la parte estética junto a el selector de temas y modo oscuro.</p>
<h4 data-start="158" data-end="609">Nuevas funcionalidades: 4º Prompt</h4>
<blockquote>
<p data-start="120" data-end="338">Implementa un <strong data-start="158" data-end="187">sistema de notificaciones</strong> que avise al usuario del <strong data-start="213" data-end="267">inicio y finalización de los pomodoros y descansos</strong>, incluso cuando la aplicación <strong data-start="298" data-end="335">no esté activa o en segundo plano</strong>.</p>
<p data-start="340" data-end="680">Asegúrate de que la aplicación sea <strong data-start="375" data-end="405">totalmente multiplataforma</strong>, adaptándose correctamente tanto a <strong data-start="441" data-end="456">ordenadores</strong> como a <strong data-start="464" data-end="488">dispositivos móviles</strong>.<br data-start="489" data-end="492">La interfaz debe <strong data-start="509" data-end="546" data-is-only-node="">ajustarse visual y funcionalmente</strong> a cada tipo de dispositivo, garantizando una <strong data-start="592" data-end="626">experiencia fluida y atractiva</strong> en pantallas de diferentes tamaños y orientaciones.</p>
</blockquote>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/Captura-de-pantalla-2025-10-17-a-las-14.49.50.png" alt="" width="2160" height="1352" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/Captura-de-pantalla-2025-10-17-a-las-14.49.50-xs.png 640w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/Captura-de-pantalla-2025-10-17-a-las-14.49.50-sm.png 768w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/Captura-de-pantalla-2025-10-17-a-las-14.49.50-md.png 1024w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/Captura-de-pantalla-2025-10-17-a-las-14.49.50-lg.png 1366w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/Captura-de-pantalla-2025-10-17-a-las-14.49.50-xl.png 1600w ,https://RubenGarcia11.github.io/DocumentacionDesarrolloInterfaces/media/posts/1/responsive/Captura-de-pantalla-2025-10-17-a-las-14.49.50-2xl.png 1920w"></figure>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
